[極求] 有無醫脊椎中西醫好介紹?

平時做開高強度運動 有次做gym突然下背痛 過一個禮拜又無事
點知哩排番intern 突然個位痛番 仲要左腳同左邊屎忽啲肌肉好似offline咁 感覺好遲鈍

去左睇紐約脊醫 話我椎間盤凸出 (但X光片明明睇落就同其他位一樣正正常常 )
依家話要做1年嘅treatment, 收我3皮幾 (利申無買到)
但聽完佢講都心慌慌

上網評哩間野唔多好 諗住自己出面再搵醫生

有無人有好中/西醫介紹?? [/b][/b]
價錢唔係問題(當然平啲好) 但最緊要係有料到 搞得掂
好驚條腰醫唔好 以後手尾長 自己又無保險

之前見有post話林卓燃中醫師唔錯 有無巴打可以入黎講下

隻腳痛到邊 ?
有無麻痺?
打乞痴, 咳有無痛多咗?
做咩最痛? 幾耐同做完咩會唔痛?

香港中西醫都係雞肋
佢地無乜運動經驗/ 有都唔會pro
物理治療有消炎作用，未試過貴，400-700$果種對完全恢復黎講好雞肋
你要知自己運動邊到出左問題
Eg: posture既問題 anterior pelvic tilt?
邊節腰椎有刺痛？
點樣唔同角度/針對性stretch有問題既位
點樣用weight training強化平衡番/ 點樣科學地執番好weight training既動作

做齊所有野，時間唔洗長，好快解決，如果你唔係所講「椎間盤突出」/骨刺
但香港行行都sell，錢行頭 高學歷9upper通街都係，鬥平鬥賤又幫唔到人既傻仔有，食人隻車又介乎幫到你又無乜特別效果既撚樣庸醫又有

痛到小腿 肌肉間唔中會抽住抽住
間唔中都會麻痺
打乞痴同咳都無痛

其實無邊一刻係唔痛 但行耐/坐耐 會更痛...
最唔痛就係訓醒嘅幾分鐘... 唔係講笑

自己本身姿勢都差 但一直都無事
大機會之前做gym用錯姿勢用錯力 所以就一嘢出事
做stretching都無咩用

呢個世界無「無師自通」
深層按摩同伸展都要做齊
做得岩唔岩，點樣有效？係你要處理既野

聽你咁講 可能已經壓到神經線 要立即停哂重訓

一有問題就已經停曬所有運動
驚惡化
依家都係自己周圍肌肉按一按 舒緩下唔舒服嘅感覺

向前彎腰 向後彎腰 向左右彎腰邊個最痛？
你話會按肌肉 係按邊到肌肉？ 有無幫助？

由向前彎最痛>向後彎>向左右彎

都係按腰(因為挺直個人條腰用左好多力)同埋左腳, 左邊屎忽
按完紓緩左~10分鐘 之後又一樣會唔舒服

椎間盤凸出又要時間慢慢好 唔知依家散錢去睇脊醫有無用...

你試下search, 搵專睇痛症的醫生睇睇，拎多啲意見先？
我覺得始終脊醫就「唔同」真醫生....

有冇諗住做針灸？

睇脊醫 睇物理治療 睇中醫 睇西醫 你自己決定
俾個建議你 依段時間可以搵下mckenzie
好易做 只係爬係到 慢慢用手頂起個身
跟著做核心肌肉訓練 可以搵下 transverse abdominal muscle strengthening 又係好易做 但唔係做腹肌
利申： 我都試過 好返7, 8成 依家咳會痛

CU個Sports med唔係?

只係因為香港好多物理治療都係搵錢多

不過可以睇下西醫會唔會開D止痛消炎藥比你試試

有無呢類啪骨推介？

搵整脊師由頭到腳執過哂都唔洗一千蚊，十分鐘啪正哂個人

利申：頸椎彎過幾次

求介紹

睇多2個醫生. 2個都講同一樣野就照做吧

命仔緊要 錢可以再搵